環球時報：特朗普聯大講話是說給國內選民聽的，韭菜切勿相信

環球時報：美國人民都是阿Q

美國人民知道阿Q？

環球時報：中國阿Q不要相信美國

--------------------------------------------------------------------------------
社評：特朗普聯大講話是說給國內選民聽的
來源：環球時報

2020-09-23 00:04

第75屆聯合國大會星期二舉行一般性辯論，多國領導人發表了視頻講話，其中美國總統特朗普的講話大概會讓很多人都感到最具“個性”，因為他直接衝著聯合國講壇使用了歧視性的稱謂“中國病毒”，而且使用了講話的很大篇幅攻擊中國從抗疫到生態再到海洋捕撈等方方面面的表現。這位總統是來聯合國吵架的嗎？

其實仔細聽特朗普總統的講話，人們會發現他面向的聽眾根本不是聯合國代表的國際社會，而是他最急於說服的美國選民。他要求中國對疫情負責的那些話在聯合國舞台上太過粗俗，漏洞百出，他這樣講話在外交人士聽起來就像是鬧劇。但這位最關心競選連任的總統才不在乎外界對他的講話作何反應，他用的就是最能夠忽悠美國公眾的選舉語言，對他來說，聯合國舞台的意義僅在於可以被他用來為自己助選。

大約就在他發表視頻講話的同時，美國新冠肺炎死亡人數正在越過20萬這個驚人的數字。特朗普總統沒好意思提這個數字，而是吹噓美國有3款疫苗已處於臨床試驗的最後階段。如果對他的講話總結一個主題，那就是他在宣揚自己執政的“豐功偉績”，同時用攻擊中國掩飾他的政府在抗疫中的嚴重瀆職和失敗，以及沖淡國際社會對美國退出巴黎氣候協定等外交劣蹟的不滿。

美國是對現有國際體系和規則最為嚴重的衝擊者和破壞者，這通過特朗普總統本次聯合國大會講話的無禮風格就能看出一二。華盛頓還好意思談世界和平，他們製造了冷戰結束以來前所未有的大國關係緊張，而且公然在把中美關係朝著“新冷戰”塑造，而大國良好的關係是世界和平的基石，這是國際政治學的常識。

特朗普總統的聯大講話毫無疑問破壞了本次大會的氛圍，衝擊了大會的主要使命，而且他這樣猛烈攻擊中國也違反了頂層外交應有的斯文，讓大國關係失去了禮儀所能提供的那部分緩衝。這顯示出，如今的華盛頓這撥精英眼裡根本沒有聯合國，也沒有外交，他們只認力量就是一切，而且國際社會的各種議程也要為美國國內政治所用，一句話：聯合國大會應當搞成特朗普總統的一次競選造勢活動。

如今的美國顯然處於一個世紀以來全球形象最差的時期，特朗普總統的視頻一放出來，相信很多人腦海中都會閃現過美國新冠肺炎感染人數和死亡人數都世界第一的標籤，沒錯，這就是今天美國在這個世界上最突出的標籤。另外美國的種族衝突愈演愈烈，政黨惡鬥造成嚴重社會分裂，而且在世界上愈發霸道，這就是世人對今日美國的總體印象。

中國很強調要“做好自己的事情”，其實美國也應該把這句話當座右銘。美國國內的很多事做得太差了，而且什麼改革都推不動，於是就向外部甩鍋，用找外部的茬消化國內的憤懣情緒。這是大國停滯甚至衰落的徵兆。希望今天的美國政府不要在這個挺阿Q的方向上越走越遠，自欺欺人。

成篇文本身已經係阿Q 精神嘅寫照
支那回力鏢，又贏，支那阿Q 共和國

In his prerecorded speech to the United Nations General Assembly on Tuesday, President Trump called China the source of spreading the coronavirus.CreditCredit...UNTV, via Associated Press

教埋美國點做嘢

平時啲干預內政、指手劃腳、說三道四出晒嚟

川普聯合國發言砲轟中國 要求追究疫情失控責任[影]
最新更新：2020/09/22 23:52

美國總統川普22日在聯合國發言砲轟中國，以「中國病毒」稱呼新型冠狀病毒，要求聯合國追究中國責任。（）

（中央社記者尹俊傑紐約22日專電）美國總統川普今天在聯合國發言砲轟中國，以「中國病毒」稱呼新型冠狀病毒，指北京誤稱病毒不會人傳人且未對班機離境設限，導致全球疫情失控，他要求聯合國追究中國責任。

第75屆聯合國大會總辯論揭開序幕，受2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情影響，各國元首或高層官員改採預錄影片方式發言。川普在7分鐘演說中，一開始就將砲口對準中國。

川普以「中國病毒」稱呼新型冠狀病毒，並說疫情已奪走全球188國無數條人命，全球正艱苦對抗「隱形敵人」。

他說，美國發起二次世界大戰以來最強力動員，生產大量呼吸器、開發療法，疫苗也進入臨床試驗最後階段，問世後可立即分配，「我們會擊敗病毒，終結這場大流行，邁入前所未見的繁榮、合作與和平新時代」。

川普表示，世界追尋光明未來之際，須追究中國導致這場「瘟疫」蔓延全球的責任。

川普發言約從影片3分32秒處開始。影片來源：联合国

他說，疫情爆發初期，中國限制人員流動、取消國內班機，卻任憑大量班機離境，導致新型冠狀病毒擴散全世界。中國政府與「幾乎由中國控制的」世界衛生組織（WHO）不實宣稱病毒不會人傳人，之後還誤稱無症狀患者不會傳染，聯合國須讓中國為自身作為負起責任。

除疫情外，川普還抨擊中國環保紀錄不良，指控中國傾倒大量塑膠與垃圾到海洋中、摧毀珊瑚礁，碳排放量迅速增加，幾乎是美國兩倍。川普說，美國宣布退出巴黎氣候協定後，2019年減碳成果比所有協定締約國都耀眼。

川普呼籲聯合國專注處理世上「真正的問題」，包括恐怖主義、壓迫婦女、強迫勞動、毒品走私、人口與性販運、宗教迫害、對宗教少數派的種族清洗，但未直接點名北京在新疆等地壓迫穆斯林的行為。

美國自春季以來淪為全球疫情最嚴重國家，爭取連任的川普屢屢將矛頭指向中國與世衛組織，這次並非他首度以「中國病毒」稱呼新型冠狀病毒，但在聯大發言前半段連番砲轟中國，凸顯今年美中關係隨疫情不斷惡化的局面。

中國國家主席習近平21日在聯合國成立75週年紀念高階會議上透過視訊發言說，任何國家都沒有包攬國際事務、主宰他國命運、壟斷發展優勢的權力。他呼籲聯合國「主持公道」，「不能誰的拳頭大就聽誰的」。（編輯：林治平）1090922

社評：特朗普聯大講話是說給國內選民聽的
來源：環球時報

2020-09-23 00:04

川普以「中國病毒」稱呼新型冠狀病毒，並說疫情已奪走全球188國無數條人命，全球正艱苦對抗「隱形敵人」。

習近平講大話呃老友就係真嘅

叫人唔好聽

最好趁依家China Joe未上台前
打殘共產黨先啦

川普公開證明習近平是騙子

選前驚奇

環球時報：美國人民都是阿Q

美國人民知道阿Q？

環球時報：中國阿Q不要相信美國

呢啲垃圾文睇都唔想睇

呀侵講到咁盡 嚇撚到支那班共狗縮曬入去

環球時報有上過聯合國嗎?

為什麼會知道聯合國會議是什麼水平?

社評：特朗普聯大講話是說給國內選民聽的

“囯內“人問：囯內有幾多選民？